﻿ 90% du_khách quốc_tế không trở_lại Việt_Nam
Khách du_lịch nước_ngoài ở Việt_Nam_Theo thống_kê , lượng khách từ các nước Hàn_Quốc , Nhật_Bản , Mỹ , các nước Đông_Nam Á đến Việt_Nam trong thời_gian qua đều tăng đáng_kể . Nhưng có một thực_tế là 90% du_khách quốc_tế đã không trở_lại Việt_Nam .
Theo đánh_giá , hơn một_nửa số hướng_dẫn_viên nói tiếng Hàn_Quốc , Nhật_Bản không đáp_ứng được các tiêu_chuẩn hành_nghề , nghiệp_vụ của đội_ngũ hướng_dẫn_viên nói_chung cũng chưa tốt , đây được coi là một trong những nguyên_nhân chính khiến có đến 90% du_khách quốc_tế đã không quay trở_lại Việt_Nam lần thứ_hai .
Tổng_cục du_lịch Việt_Nam cho_biết , khách quốc_tế đến Việt_Nam 4 tháng qua đạt hơn 1.286.000 lượt , tăng 15.9% so với cùng kỳ năm trước . Trong đó , lượng khách đến du_lịch nghỉ_ngơi tăng thêm 16,5% . Số du_khách đến Việt_Nam đang tăng , nhưng để có một ngành du_lịch phát_triển bền_vững thì dường_như chúng_ta vẫn còn có nhiều việc phải làm , để du_khách không_chỉ một lần đến với Việt_Nam ...
Theo VTV
